<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>比特币 on Soulmate</title>
    <link>https://chain-code.github.io/docs/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/</link>
    <description>Recent content in 比特币 on Soulmate</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Feb 2022 11:13:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://chain-code.github.io/docs/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>比特币相关机制与原理</title>
      <link>https://chain-code.github.io/docs/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/2022-02-25-%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%9C%BA%E5%88%B6%E4%B8%8E%E5%8E%9F%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 11:13:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chain-code.github.io/docs/%E5%8C%BA%E5%9D%97%E9%93%BE/%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81/2022-02-25-%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E7%9B%B8%E5%85%B3%E6%9C%BA%E5%88%B6%E4%B8%8E%E5%8E%9F%E7%90%86/</guid>
      <description>什么是区块链？ # 一个分布式账本
区块链网络的核心是一个分布式账本，记录网络上发生的所有交易。
区块链账本通常被描述为 去中心化的 ，因为它会被复制到许多网络参与者中，每个参与者都在 协作 维护账本。
除了分散和协作之外，信息仅能以附加的方式记录到区块链上，并使用加密技术保证一旦将交易添加到账本就无法修改。这种“不可修改”的属性简化了信息的溯源，因为参与者可以确定信息在记录后没有改变过。这就是为什么区块链有时被描述为 证明系统 。
什么是去中心化？ # 去中心化就是在一个分布有众多节点的系统中，每个节点都具有高度自治的特征。节点之间可以自由连接，形成新的连接单元。任何一个节点都有可能成为阶段性的中心。
优势
容错性能力强 不易被攻击 数据无法篡改 对等网络 # 也称P2P网络，位于网络中的每一个节点都彼此对等，各个节点共同提供网络服务。区块链网络基于国际互联网的P2P网络架构，由对等节点Peer构成，每个节点以扁平的拓扑结构互相连通，不存在任何服务端、中心化服务，以及层级结构，而且必须遵守相同的约定（P2P协议）。
交易池 # 张三验证交易有效后，将交易写入自己的草稿本。这个草稿本也称交易池，存放每个节点收到的有效交易。每个节点的交易池中都有很多交易，可能每个人的交易池不一样，比如并非每一条交易都传递到每个人手中。
挖矿 # 解答数学题的过程叫挖矿，谁解出答案，告知大家，其他人就停止答题，本轮记账权的获胜者已产生。每个人草稿上上的内容是不一样的。谁有记账权，谁将自己草稿本上的内容写入账本。
创币交易 # 为了鼓励大家答题，获胜者获得5元钱，以交易的形式写入账本。实现货币总量的增长，比特币中“获胜矿工”获得的奖励除了创币金额外，还包括交易费。同时，比特币的创币金额是衰减的。
工作量证明 # 如果把挖矿当作一份工作，解题答案也被称为工作量证明。
矿工获得记账权后，翻开自己的账本，到最新页，将奖励作为第一条交易，草稿上的逐个抄入，每次最多只能写满一页，多余的舍弃，少的留白。多余的交易，不算成功，由发起者再度创建，写入纸条继续在大厅传递。交易写入账本后，在大厅黑白上写明。其他人开始验证，验证结束后写人自己的账本。
共识与共识算法 # 所有节点验证成功后记入自己的账本，保证账本数据的一致性，即节点达成了共识。共识通过村民验证解题答案，即工作量证明而达成的。采用工作量证明（POW）来达成共识也被称为工作量证明共识算法或共识机制。
确认 # 交易写入区块链就能得到确认，但由于共识算法自身的原因会导致偶然事件的发生，可能会出现区块链数据在接下来几个区块内数据回滚的情况，比如比特币的偶然分叉。比特币交易的永久生效需要在当前区块上继续添加6个区块。
诚实节点和恶意节点 # 遵守规则的节点和不遵守规则的节点
区块链分叉 # 恶意节点创建无效交易，使得网络中出现节点数据不一致的情形，称为区块链分叉。这种分叉是短暂的，新区块会替换掉旧区块，而且，无效区块会导致记账节点失去奖励，得不偿失。
软分叉
当系统中出现了新版本的软件（或协议），而旧软件能接受新软件的区块，新老双方始终都工作在同一条链上，这称为软分叉。
硬分叉
当系统中出现了新版本的软件（或协议），并且和前版本软件不能兼容，老软件节点无法接受新软件节点挖出的全部或部分区块（认为不合法），导致同时出现两条链。尽管新节点算力较大，比如99%的算力为新节点，1%的老节点依然会维护着不同的一条链，因为新节点产生的区块老节点实在无法接受（尽管它知道网络上99%的节点都接受了），这称为硬分叉。
智能合约 # 为了支持以同样的方式更新信息，并实现一整套账本功能（交易，查询等），区块链使用 智能合约 来提供对账本的受控访问。
智能合约不仅是在网络中封装和简化信息的关键机制，它还可以被编写成自动执行参与者的特定交易的合约。
共识 # 保持账本在整个网络中同步的过程称为 共识 。该过程确保账本仅在交易被相应参与者批准时更新，并且当账本更新时，它们以相同的顺序更新相同的交易。
比特币 # 简介 # 比特币（Bitcoin）的概念最初由中本聪在2008年11月1日提出，并于2009年1月3日正式诞生。
根据中本聪的思路设计发布的开源软件以及建构其上的P2P网络。比特币是一种P2P形式的虚拟的加密数字货币。点对点的传输意味着一个去中心化的支付系统。
与所有的货币不同，比特币不依靠特定货币机构发行，它依据特定算法，通过大量的计算产生，比特币经济使用整个P2P网络中众多节点构成的分布式数据库来确认并记录所有的交易行为，并使用密码学的设计来确保货币流通各个环节安全性。P2P的去中心化特性与算法本身可以确保无法通过大量制造比特币来人为操控币值。基于密码学的设计可以使比特币只能被真实的拥有者转移或支付。这同样确保了货币所有权与流通交易的匿名性。比特币与其他虚拟货币最大的不同，是其总数量非常有限，具有的稀缺性。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
